世上咁多窮孤兒 點解有錢人唔領養而要生？

世上咁多窮孤兒 點解有錢人唔領養而要生？上IG見到d有錢人仔女，10幾歲（有d分分鐘10歲以下） 成身名牌， 下下搭頭等。 其實生佢一個出黎 用既錢 可以餵飽好多孤兒 窮兒童。 血統真係咁重要咩？ d窮兒童其實好慘

我屌你老母

誠哥咁有錢係咪又要分d比我

我咁窮，血統真係咁重要咩

你係呢度覆到我已經好幸福好幸運
幫左窮到無錢開飯果班兒童先啦

領養錯個Dio

孤兒餓死關我叉事?

孤兒父母9成窮撚、窮撚成為窮撚9成都唔醒得去邊、即係基因差

窮孤兒既父母可以唔帶套中出，生完個仔要有錢人幫佢地養。
但有錢人就要帶套，然後幫人地養仔，公平咩？

左膠

帶住安全套頂多辛苦一陣， 人地窮孤兒辛苦 果種絕望 。 無得同帶安全套比

咁你份糧有冇攞啲出嚟定期做善事
人哋幾撚多身家鍾意做啲乜唔做啲乜關你啲窮人大愛撚撚事
你想幫人係你嘅事 你自己返多幾份工攞去養啲孤兒我就respect你 大愛唔係旨意人 人哋唔係老奉做呢啲大愛偽善嘢 何況嗰啲孤兒窮細路都係窮人造出嚟嘅孽 憑咩要人幫你善後

但個細路係無辜拎普通人比？有錢人多餘既錢， 見到10幾歲又坐頭等又Dior ， 再諗返 唔好諗非洲大陸先， 諗下香港， 成班細路連好好地有部正常電腦 網絡 zoom上堂都唔得 ， 真係好心啦，睇到都發火

好簡單一句 點解有錢人一定跟你嗰套
香港嗰班擺明係養唔起都要生 點解要旨意人去幫你善後
人哋唔係傷天害理嘅話你理得人哋生活方式
唔見你叫啲窮撚去絕育？有錢人就要做義工㗎？

唔係講緊做捐錢做義工，係講緊 應該要選擇領養 而唔係生。 咁多慘孤兒比你揀 點解仲要走去生？

你可能會話個仔女遺傳自己基因，但我想講 其實唔係好大分別。 而且美國有一句It is better to be born rich tha smart. 有哂實驗追縱。 IQ高既窮撚係初期小學有優勢，但慢慢因家境而成績落後IQ普通既有錢人仔女， 證明基因唔係最重要。 即係領養左既仔女 就算基因差d 都可以用錢 贏返好多

你去街市買生果都揀個靚啦

咁多貓可以領養點解要買貓

生果係死物。 孤兒係人黎， 要受苦嫁 有錢人咁有錢，既仔女有得享受用Dior 搭頭等 好正常 我唔怪佢地。 但有得揀 領養個孤兒 比佢享受，咪仲好， 無話唔比你仔女享受，只係比一個現時係世界受緊苦既孤兒（一個又好兩個都好）一個希望

點解你咁stubborn，上面D人都解釋得咁清楚啦，你仲係講緊同一句

屌你個世界就係咁。我有錢我都寧願自己生一個出嚟肥肥白白
你咪去說服啲有錢佬
個事實係你越有錢
人就越自私

所以我覺得要多鼓勵有錢人定期join 果d咩窮撚同有錢人短期交換生活節目 （例如英國出哂名rich house poor house). 等有錢人多d同理心。 最好由細開始

樓豬講得好啱
所以我地要從根源上解決問題
殺晒所有窮人或者幫啲窮人計劃生育

一開始以為假腸
起底覺得佢係一個弱智既孤兒
做個大學project 咁少事都打篇on 99既文

容許返侍婢制度，應該好多有錢人願意收留佢地嘅

領養=野仔

點解我要幫廢柴去延續佢啲廢柴基因，而唔係作為一個精英去留下自己嘅基因？

點解唔諗下點解世人要咁樣定義 到底係邊個令大家覺得 領養=野仔？

窮賤人生窮賤種, 點解要養個垃圾基因既人

比人生出黎果個係無辜好似抽籤咁抽到係佢就係佢做窮人個仔女

鼓勵

等你發咗達你就諗點樣飲飲食食啦

其實叢林法則最公平
適者生存

叫人領養 仲恐怖過叫人捐錢 講到養細到好易
有錢人嘅基因都靚啲 人哋配種都識搵個靚女人啦
你唔睇吓窮人生出嚟嘅幾多弱智白痴
啲窮撚老竇老母又食煙又吸毒
生埋啲垃圾你就想推比啲有錢仔幫你養埋
生仔幾撚大責任 繼後香燈唔係求其執個便宜仔嚟就得 你啲公屋撚都識追仔啦 人哋有錢佬就唔撚得 要執你啲次貨？
你千其咪撚生 生咗死全家 想要細路就去執件返嚟 唔好雙重標準

唔係自私
公屋嗰班大把追仔 有錢佬都係咁解 不過有錢嘅叫繼後香燈 冇錢嗰班叫養兒防老
點睇都係冇錢又要生仔最自私
同埋樓主係叫有錢人領養 呢個價值觀真係好嘔心
仲衰過成日話有錢佬唔捐錢嘅偽善撚

因為華人文化(或者儒家文化)追求血統主義
相反日本雖然都有受呢文化影響，但係上流圈子入面都經常都會有領養或者過繼既情況出現

咩叫「推比有錢佬幫你養埋」？ 講到養完佢地之後要同班窮父母定期交代咁。 唔洗同佢地交代㗎， 話明係孤兒，佢地原父母死左or 當初唔要佢地。

樓主好奇怪 唔怪窮人生咁多件 但怪有錢人唔幫窮人養仔

但窮孤兒慘關有錢佬咩事？樓主係窮孤兒？

但唔生都生左，生左又唔要個仔女，咁個仔女好無辜，試吓喺個仔女角度諗。

幫你養埋嘅意思咪即係執手尾 定你認為啲細路可以齋出錢負責醫食住行 唔洗付出心機時間 係咪領養完返嚟擺喺工人房就算 唔洗湊？定掉比工人湊 何況啲細路又唔係得意 做咩要自己執個便宜仔返嚟篤眼篤鼻 你估真係出錢就得？唔陪佢又話唔錫佢 自己有親生仔嘅話更加會偏心 到時個便宜仔又唔高興 為乜？

你應該將個責任比返個正確嘅對象
即係親生父母
唔係旨意其他人
邊有理由唔叫為人父母嘅去改變想法 有錢先好生仔
而去叫唔關事嘅人幫窮撚埋單
你完全搞撚錯曬喎

係 所以唔該你搞返清楚
係親生父母負責 做返好
而唔係掉比人幫你拆掂 埋單
養細路仲煩過養寵物 唔係話有錢就得㗎 你諗嘢諗多少少唔好恃住大愛就skip曬邏輯道理
好虛偽 仲好自以為是

Ok. 親生父母有責任照顧返佢地， 唔可以調低佢哋。 我開始認同你。咁如果因為死左父母而做孤兒果d呢？ 如果將個要求縮窄係 「有錢人領養果班人呢」？

獅子唔係親生都會殺撚左母獅之前所生既幼獅

投胎技術咁差, 已經唔值得領養

如果係喪親嘅孤兒 我都希望佢哋可以正常成長 但唔係將人哋嘅不幸強加喺其他幸福嘅人身上 總有人會愛心爆棚走去做呢個角色 亦總有人唔願意 呢啲嘢係要人自發去做 啲人領養完貓狗都會虐待啦 唔係領養就咩問題都冇 養細路唔係錢嘅問題咁簡單 唔好咁膚淺 啲人就係諗得太簡單先會咁多孤兒 窮細路

我都覺得多，應該直接拎去火化

和平真好.jpg

人人平等，唔會因為有錢而冇權利生育。
Btw你又知人地冇諗過生定領養？

娛樂圈邊個邊個大名星有左， 富豪圈邊個個女 喜事近 有左B , 呀邊個邊個XX大王個女又生B啦。 呢d就成日聽。 你有幾可聽到新聞話「豪門/某某巨星 大明星 又準備領養一個女 就黎簽好文件 接佢返黎啦！」？

我知唔係錢咁簡單。 咁生仔女都一樣唔係錢咁簡單... 要培養。 我唔明呢個point係

我撐你啊樓主

當你有足夠權力同金錢 重寫世界既規則個陣
你咪立法要求有錢人跟你個規矩玩
整個大同世界 烏托邦囉 支持你啊

不過如果你無咁既能力去命令d有錢人
就不如算吧啦 退1萬步 我當你個理論啱

咁所以呢？ 關d有錢佬撚事？
做咩要聽你9up？
窮人好慘 好可憐 我就當你啱
「關人地撚事？」

吊得好

有錢人肯捐錢俾孤兒院已經好好啦

人地父母唔負責要我埋單
人地不幸又要我埋單
咁我好忙喎

唉

連登好多有錢佬

孤兒慘關我咩野事

啲豬呀牛呀 日日俾人屠都好慘 我咪又照食

屌你都曬氣
戇撚鳩

on9...

起咗你底，發覺你似係嗰啲離撚哂地既港豬

請善用起底

係
血統決定基因，基因決定人嘅天生質素

我中立架，香港啲細佬比差佬打關我撚事咩

你屌到件柒頭潛水

你唔見你幫香港班手足出聲

唔好合理化件事唔該

你個咩腦黎？ 去豬肉檔叫個檔主執返2斤俾你啦

有無諗過, 如果有錢人咁做, 個撚個大陸蝗落香港第一件事就係扔低個仔去做孤兒, 然後廿年後返來"相認" 痴金糠?

其實你地同樓豬嘈乜, 根本樓豬就係大愛膠嚟 -0-0

正常個孤兒仔會憎恨原生父母到仆街。 你話會唔會俾錢佢

On9

樓主領養左幾多個？